建築工與學生「大三罷」參與大埔非法集結 蘇文隆分別判監7及6個月

#粉嶺裁判法院第二庭
#蘇文隆主任裁判官
#0805大埔 #判刑

D1：梁
D3：陳

控罪：
D1-D4：非法集結
D1：管有物品意圖損壞財產
（即2把扳手）

D1，D3認罪‼️

求情
D1，17歲，與母親居住，擔任資訊科技工作。辯方呈上3封求情信，由被告，母親和上司撰寫。求情信中，被告表示，12月媽媽要做手術，害怕入獄後家庭失去經濟支柱，沒有人照顧母親。這次受著社會氣氛影響，一時衝動才參與集會；母親表示兒子孝順，善良，知道兒子犯下彌天大罪，希望法庭能給予機會輕判；上司表示被告可靠，知道他一時衝動，已有悔意。
辯方希望法庭考慮被告有悔意，此次受社會氣氛影響，沒有任何刑事紀錄，也沒有證據顯示被告參與暴力行為，希望法庭能夠輕判。

辯方呈上4宗與非法集結的案例：
1. 黃之鋒的案例，上訴庭列了8樣法庭判刑時應考慮的因素。辯方表示明白示威規模大，但被告在本案的參與程度比較低，沒有證據顯示他有參與暴力的行為。
2. 案例HC3010/18，判處監禁4星期。
3. 3-4案例，是其他裁判法院判刑。
包括ESCC1824/2020 ，612案例，5人認罪，2名被告被判處教導所，其他被告則判處監禁4個月；
KCCC2065/2019，9名被告經審訊後罪成，裁判官表示當晚大量人聚集叫囂，警方在電光火石之間作出驅散行為，4被告被判處監禁4星期。

辯方再呈上三宗與管有物品意圖損壞財產相關的案例：
1. ESCC2254/19：被告管有黑色油漆，判處罰款$5000。
2. STCC873/2020: 被告管有打火機、剪刀、噴漆、把手和𠝹刀，被判處160小時社會服務令。
3. 被告管有士巴拿，法庭判處220小時社會服務令。

D3，22歲，於香港知專修讀電影課程，與父母居住，辯方呈上三封求情信，由
被告，班主任及傳道人撰寫。求情信中，被告表示自己一生心願是服務社會，做一個有用的人。是次受社會氣氛影響，一時衝動所以參與集會。現已十分後悔，也向受著這次社會影響的人道歉，願意之後繼續服務社會；班主任表示被告尊師重道，勤奮，是一個用心的人。之前因疫情停課，但被告一直很珍惜上課機會，從他的認真學習態度中可見其本質不壞；傳道人表示自小四已認識被告，被告本性善良。被告向自己表示因個人的行為影響了別人，令身邊的人擔心，十分後悔。若再有類似行為，絕不會參與。
辯方表示被告坦白認罪，也沒有任何刑事紀錄，希望法庭能夠輕判。

法庭表示因被告認罪，沒有機會細閱案情，所以假如審訊後，發現案情嚴重，必定會重新更改量刑起點。參考黃之鋒一案的案例，非法集結實際參與的時間，有否出現暴力行為，但根據現時呈上的已有書面內容，只知道當日有幾十人參與，有人向警方拋擲汽油彈，慶幸沒有任何人受到傷害。

基於沒有證據顯示2名被告有參與暴力的行為，量刑起點以9個月起，因2名被告認罪，扣減三分一刑期至6個月。
D1: 控罪二，判處9個月，當中一個月分期執行，共7個月，即時監禁‼️
D3: 減刑後，判處6個月，即時監禁‼️

蘇文隆
撞到佢認罪搏上訴刑期好過

認左點上訴
刑期上訴？

D1: 27歲*

所以手足認咗

係

又係呢班釘官

其實非法集結係點判
一時四個禮拜
一時半年
個官話晒事？

根本非法集結，社會服務令可以搞掂

有病

有心重判開多啲先例
令條惡法變成常態
人治社會就係咁樣運作

Department of Joke之前上訴gphone，搞到之後要坐

WTF

死紅官

係 所以點解放左咁多紅官

黃之鋒非法集結案之後，所有涉及暴力嘅非法集結都要判坐監

蘇文隆！仆街紅官

減撚完都半年
cls

蘇文隆稱，因為兩名被告認罪，他只能憑書面案情判刑，可能低估事件嚴重性，假若審訊展開後有對被告不利的證據，量刑起點不會如此低。

仲低？

依家大部份UA既case都攞gphone單CAAR黎做案例
當時個官話8個月並不是攞黎做參考量刑起點
而係根據幾個point再去考量佢到底應該判幾多
蘇文隆條仆街仲要話因為依家冇得睇證據所以先以9個月做量刑起點
佢地根本就唔應該有罪

佢想用12做起點

二人無上訴申請，即時入獄。

一係刑期上訴

非法集結如果無暴力成份根本唔駛坐

所有政治罪都唔應該坐

無暴力,應該要李柱銘個單個d

佢唔畀保釋嘅話
等得上訴都已經坐完

高院又唔一定批

都係睇有冇法律觀點，有嘅話都可能等十幾日批，依單就咁睇跟案情同罪名判，好難搵到位入

揸車撞死人都唔洗坐咁耐

10連

主任裁判官蘇文隆判刑指，被告認罪，案件未經審訊，案中細節未能一一呈現於法庭，因此法庭有可能低估案件的嚴重性，否則會判處更重刑罰。蘇官現考慮到兩被告案中角色，不認為兩人有過激行為，但特別指出犯案時間不算短，後期亦有人向警員投擲汽油彈，幸未有人因此受傷，故判梁入獄7個月，而陳則判囚半年。